Богдан, ЛГБТ-активіст
===================

Богдан  активіст, який захищає права сексуальних меншин. Він організовує прайди і спілкується про це з колегами і волонтерами через Telegram, а документи спільно вони редагують в Гугл-диску. Також він допомагає постраждалим від насильства, вмотивованого гомофобією. Час від часу у фейсбуці він отримає погрози в коментарях.
 
**Що треба захистити?**

1. Базу даних людей на Google-диску, які отримують допомогу від організації Богдана.
2. Інформацію на комп’ютері та смартфоні на випадок, якщо їх відберуть.
3. Переписку з колегами і волонтерами в Telegram.
 
Перед кожним прайдом Богдан запрошує фахівців з цифрової безпеки і разом з колегами вони розробляють план безпеки на цей захід. Для Богдана важливо, щоб ідентичності його колег і колежанок, які беруть участь у діяльності непублічно, не були розкриті. Час від часу він організовує тренінги для ЛГБТ-активістів, на яких порушують теми приватності та безпеки в соцмережах і сервісах для знайомств. Щоб зменшити ризики:
 
- Богдан налаштував **двофакторну аутентифікацію** у обліковому записі Google. Те саме він допоміг зробити усім колегам, які працюють із даними людей, які отримують допомогу від їхньої організації.

- Богдан попросив знайомих фахівців з цифрової безпеки **зашифрувати свій комп’ютер та комп’ютери** своїх колег.

- Він завжди **блокує комп’ютер** перед тим, як залишити його без нагляду під час тренінгу чи прес-конференції.

- Від фахівців він дізнався, що його телефон зашифрувати не можна, тому запланував при наступному апгрейді **купити такий телефон, який підтримує шифрування**.

- Богдан показав колегам, як **вимкнути автоматичний геотег** для постів у соцмережах.

- Чутливу переписку в Telegram Богдан веде в **секретних чатах, які автоматично видаляються** через деякий час.